\section*{Eidesstattliche Erklärung}
Hiermit erkläre ich an Eides statt, dass ich die vorgelegte Diplomarbeit selbstständig und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe. Gedanken, die aus fremden Quellen direkt oder indirekt übernommen wurden, sind als solche gekennzeichnet.

Die Arbeit wurde bisher in gleicher oder ähnlicher Weise keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegt und auch noch nicht veröffentlicht. \\[1em]
Leonding, am \duedatede \\[5em]
\ifthenelse{\isundefined{\firstauthor}}{}{\firstauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\secondauthor}}{}{\kern-1ex, \secondauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\thirdauthor}}{}{\kern-1ex, \thirdauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\fourthauthor}}{}{\kern-1ex, \fourthauthor} \\[5em]

\section*{Declaration of Academic Honesty}
Hereby, I declare that I have composed the presented paper independently on my own and without any other resources than the ones indicated. All thoughts taken directly or indirectly from external sources are properly denoted as such.

This paper has neither been previously submitted to another authority nor has it been published yet. \\[1em]
Leonding, \duedateen \\[5em]
\ifthenelse{\isundefined{\firstauthor}}{}{\firstauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\secondauthor}}{}{\kern-1ex, \secondauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\thirdauthor}}{}{\kern-1ex, \thirdauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\fourthauthor}}{}{\kern-1ex, \fourthauthor} \\[5em]

\begin{abstract}
	Die Konzentration der Schüler während des Unterrichts ist wichtig. Doch Sehr oft kommt es vor, dass in einm Klassenraum Sauerstoffmangel herrscht. Deswegen wurde von der HTBLA-Leonding ein Mesh-Netzwerk aus Mikrocontrollern in Auftrag gegeben. Dieses Mesh-Netzwerk agiert als Infrastruktur für sämtliche Sensoren und Aktoren und ermöglich ihnen Nachrichten untereinander zu versenden.

	Die Vorteile eines Mesh-Netzwerkes gegenüber einem normalen Wi-Fi Netzwerk sind, dass:
	\begin{itemize}
		\item jeder Mikrocontroller wieder einen eigenen Access Point öffnet und somit das Mesh-Netzwerk an größere Reichweite gelangt
		\item ein Mesh-Netzwerk auf ausfallende Knoten selbständig reagieren kann und die Netzwerkstruktur automatisch anpasst
		\item Mesh-Netzwerke leicht skalierbar sind, da um die Reichweite des Netzwerkes anzupassen nur Mikrocontroller hinzugefügt oder entfernt werden müssen
		\item der Benutzer sich nicht darum kümmern muss mit welchem Knoten er sich verbindet. Vom Standpunkt des Benutzers sehen die verschiedenen Accesspoints der Mikrocontroller wie ein großes Wi-Fi Netzwerk aus.
	\end{itemize}
	Zusammenfassung in Deutsch + Bild am Ende
\end{abstract}

\begin{otherlanguage}{english}
\begin{abstract}
	Zusammenfassung in Englisch + Bild am Ende
\end{abstract}
\end{otherlanguage}
\section*{Autoren der Diplomarbeit}

\section*{Danksagung}
If you feel like saying thanks to your grandma and/or other relatives.
